微辣導演：當年金像獎將最佳電影頒係十年係敗筆！十年呢套戲只有政治，没有電影 ！

13:50

澳門人黎，預左

不嬲都唔睇澳門狗啲片

佢係微辣導演咩

微辣=澳門乖乖狗

微辣?
聽都未聽過

但佢都有讚樹大招風純粹以戲論戲？

點解電影唔可以帶出政治？
咁你又唔批評下大陸果啲抗日神劇

收皮啦 你拍埋d野 導演？導乜呀

收嗲啦 支那狗

我唔理政治，我中立嫁

最好嘅電影唔係要引起到人嘅共嗚咩

利申：睇十年喊到七彩

澳門豬邊有感覺

樹大招風做得好出彩
出乜撚野彩?

其實微辣幾時可以收皮?
D片好撚無營養
D片根本俾人鳩下鳩下時kill time用
你用娛樂角度睇十年當然係無娛樂性啦
人地拎到最佳電影金像獎好明顯娛樂性唔係人地唯一考慮啦
咁唔滿意咪自己搞個電影獎出黎派獎俾自己微辣D片囉

間唔中諗起d情節
都有少少鼻酸

認同

留名等睇留言

Um...
佢後面有講到
十年 同 樹大招風
所表達嘅嘢差唔多
不過 佢鐘意
樹大招風 多啲
因為電影表達強啲

算客觀公道

可能冇人話畀呢位「導演」聽：

香港人今時今日

需要「政治（覺醒）」

多過需要「電影（娛樂）」

代表條撚屌無共鳴

好似有幾個

啱，搞到d人睇片會話唔好笑唔睇
咁悶唔睇
So on9

佢好似係篇劇嚟

純商業娛樂，根本唔算係高階電影

明既話你就係香港人啦, 洗撚做澳門狗咩

辣就辣，唔辣就唔辣
乜撚野叫微辣？

Who?

佢有講樹大好過十年
而樹大係同十年講同一樣

留名睇人話佢唔支持十年個中心思想
佢只係講唔鍾意個拍攝手法

Rachel 你唱歌好撚難聽

唔認同，咁求其擺堆野出黎得啦，洗咩講拍攝手法

十年攞獎的確係電影業界發聲大於藝術價值

事實係十年好撚悶

叫佢批評下啲假撚到仆街嘅手撕日本鬼子鏡頭
撚敢咩

留名睇連登仔話佢地冇拍片一日係代表支持香港

人地歌手離

連登仔睇唔到㗎啦

人地就電影講電影，你做乜柒上綱上線好似d小粉紅咁姐

唔好咁 有啲人見到係微辣就triggered晒
講個笑話 連登仔理性分析

人地讚樹大招風又唔講
而家一定要覺得十年好睇，惡過共產黨

微辣導演...笑撚左
微辣藝人...笑撚埋右
摺撚埋啦成班

成個製作都無聊到爆，成班都係MK扮上菜，不斷炒冷飯嘅笑話，不斷炒冷飯嘅共鳴提材...條光頭肥柒仲學人出書

真話唔講得

佢之前先屌完套少年的你個原作故仔係大陸個d炒人故仔，屌大陸點可以接受呢d情況出現

一朝得志

而家睇梗係悶啦
全部都實現晒

琴日先同朋友傾完 就係講緊十年
大家都喺唔知對方諗法下覺得喺攝影同傳意上都唔太掂
唔係唔講社會同政治 而係點樣透過畫面同鋪排去講
唔係挑機 但得罪講句 大家話十年拍得好 係咪只因為佢係禁片 佢係講政治
有時我睇攝影作品 戲 都會經常思考大家既拍得好同影得好係點樣嚟

咁播條黑警打人嘅片咪肯定攞到獎？？？

連登仲有人睇微辣

其實一直都好多人咁講
我覺得合理既
但十年有佢社會價值
值得拎獎

咪撚on9

開頭以為佢對電影好有深度見解 但開左youtube channel之後 睇佢講解d戲 廢撚到傻
講鎗火果到 只係係咁講咩呢一幕帶出主角點點點 各人企位好有層次鋪排 睇完都唔知佢想點

講電影我睇sam先生好過 佢講無間道好精彩

[size=6]没[/size=4]你老母

十年讀到變左實連 我真係覺得不如學下點讀先啦 學人評論

金像獎係香港頒
你啲澳門人收收皮先啦

之前有睇過少少，啲懶音衰撚過弱智

有冇諗過拍攝手法只係一種表達方式
手法再好拍堆唔關事既shot又可以拎獎？
有時簡簡單單都可以好優秀
唔需要話有好多花款既

純個人感觀 開放討論

佢邊度講錯？

黃嘅政治片就唔代表一定係最佳電影㗎嘛

理性少少啦香港人

政治電影都係電影，證明佢條友唔撚識野

sor禁錯負評

推

微辣死全家

佢講得呢句說話就知已經救唔返

五毛?
政治唔正確既野唔俾講

已封鎖會員 - 精密而周詳
呢隻係5毛狗，大家睇路

「政治還政治」角落嘅人，咪以戲論戲囉
事實上，佢嘛係純粹眼光淺窄

根本就係十年上神枱起碼有70%係政治因素，以戲論戲真係麻麻地

雖然佢都叫有小小理據
但佢自已拍果d微辣鳩野

尤其我覺得十年又唔係無電影元素
值唔值得拎最佳電影就好明顯圍內人仕既一種表態
特別唔輪到你呢種抄人野既所謂導演去評論
先唔講你d野低唔低能都好
至少有d片唔好成條橋都抄人

老實講單論電影拍攝手法運鏡色彩等 唔講其題材及政治取向十年的確算不上好電影
但一套好電影就係應該包括埋背後理念及想帶出嘅意思同信息
某程度上條友無講錯 平時冇乜睇微辣班傻仔 但都特登睇左呢條片
總結就係十年對香港人嚟講一定係神作
但對其他無同感嘅野真係比普通更普通

黃衛兵又要出動

講緊抗日神劇背後嘅政治意識、民族主族問題
畀你用其他例子，扯去社會問題到兜
唔好混淆視聽啦

睇呢到d留言，同d小粉紅有咩分別

走火入魔？講自己感受都話人五毛

啲人會唔會「以戲論戲」One Flew Over the Cuckoo's Nest

唔好計政治因素，呢套戲只係五集愛回家擺埋一齊

配樂、特技、故事、剪接全部都真係好麻麻，更加唔好講演員啦。

即係佢係一套好黃嘅電影，但咁唔代表佢係最佳電影

內容大於一切，一套片可以幾年都有人討論已經好難得
拍攝手法只係手段，最重要係個內容，支那d戲就係咁，拍到好華麗好高攝影技巧，但劇本同傳意都係屎

大把連衛兵睇都未睇條片就屌定先

條友Channel講電影，講下自己意見都唔得

香港人梗係覺得十年好啦
叫外地人睇就完登另一回事

利申：睇開微辣但唔鍾意呢條友，每次都心諗做乜鳩

又滑坡

專拍奶頭樂嘅低級創作者又點會有高等覺悟呀

岩岩睇樓主講既部分
屌人地都係講電影角度唔係最好
又冇講佢政治立場垃圾
後面仲要講鐘意樹大招風多啲
咁都有得屌

開始懷疑呢個po有5毛扮深黃盲撐十年，再引人分化理性分析嘅黃絲

人地有讚樹大招風
只係講十年電影感唔夠only
無話唔認同佢既理念

佢以為自己邊撚個？狗一隻

留名等笑黃衛兵

好電影應該電影主題同表達技巧要兩者兼備
十年，真係唔好睇。

感覺就好似唔好味但又出名嘅黃店，
希望導演功架有改進，拍多幾套香港電影。

求其一堆野都要識點樣表達架
有時平淡演繹出黎好睇都唔一定易拍
唔係下下玩刁鑽先叫有手法架

啊導演，請問你有嘜野作品係戲院播過傢呢？

十年就似水門雞

連衛兵就係水門雞老細

其實電影好多都係講政治啦，反戰又係、黑人又係，科技ai又係，我真係諗唔到有咩同政治無關

一套好電影係要2樣都有
你柒少陣啦
扮晒野咁

其實幾認同你嘅講法，電影內容立意先係主菜，運鏡其他都只係配菜。某程度上有人認為十年唔係一套好電影我諗最大原因都係因為內容主題嘅市場價值太細，唔係香港人根本唔會明，再加埋其實佢拍攝手法運鏡等的確一般。所以十年對香港人係神作，但對其他人未必係
不喜勿插

十年=龍門

好黃 但係唔好食 不過都唔割蓆 講完

老老實實好睇還好睇唔好睇話唔好睇唔關政治
講政治都可以拍得好睇亦都可以拍得唔好睇

利辛：冇睇10年唔知好唔好睇

只可以講 兩樣都緊要

喂公道講 唔比人唔鍾意套戲架咩? 我睇十年都睇到喊撚哂 好大程度都係因為我係香港人 人地澳門人無左個感情 就咁以電影黎講 唔鍾意都好合理喎

屌你 點解個個澳門人講嘢成個大陸喱咁有鄉音既

呢條友啲片睇過一條
啲懶音勁到

我發現原來無乜人睇完條片先判斷佢講得合唔合理
佢講緊十年既電影語言唔好，反而樹大招風係政治同電影語言配合得好好。

宜家人哋咪就係話，佢覺得龍門唔好食，唔值得攞咪知蓮三星囉

事實係綜合評電影嘅角度十年真係失色，但對香港人一定係滿分
外地人評十年一定係彈多過讚 可惜連衛兵就係咁

老老實實 第一眼睇到標題 首先諗到嘅係 我唔識電影，我坐等識電影嘅巴打出嚟講下佢講嘅嘢啱唔啱
好心你班人唔好一見到唔啱自己意思嘅嘢就起曬鋼

樓上comment嗰班睇咗段片未？
定係睇完個標題就沖曬出嚟屌鬼

《五年》

咪係lo，以戲論戲都有得屌，咪帶風向啦

你講咗同無講有乜分別點解你講嘢可以咁無建設性

睇片pls

只有政治，沒有電影，愈來愈似大陸，淨係播戰爭片，中共奮鬥片

睇嚟同微辣合作間衫鋪應該無下次

中立 = 藍
跟據多次民意調查, 極少藍絲會話自己係藍,
大部份都話自己中立

其實佢又無講錯嘅 以事論事姐
人地從電影角度出發評論 你地成班小粉紅咁focus人地一句就起勢屌9人
正如我地唔覺得每年奧斯卡攞獎d戲好睇 唔通影評人又屌返我地轉頭？

呢個po最有價值地方就係邊個冇獨立思考能力一目了然

Sorry
有咩好戲推介

完全唔覺得佢角度有咩問題，又係child登仔盲反post

不嬲班友質素都冇咩分別 差在冇俾人洗腦

全世界口音都要同香港人一模一樣
成日話人口音話人狗，講惡冇嘢惡得過連登仔
呀sorry，連衛兵

十年係比香港人睇
而金像獎係香港人既獎

岩數

另一個角度睇佢地一班後生做到一個channel係出到國
影響力分分鐘大過當地電視台
都幾值得欣賞

太多連登仔淨係睇標題，所以先咁易俾打手帶風

柒少陣啦你扮撚曬嘢咁 乜鳩拍攝手法只係手段
睇到呢句已經知唔使討論落去 on9仔一件

呢到屌佢既究竟有幾個真係睇左佢講乜

收皮啦垃圾

編劇黎

正常咁評電影，當然主題同表達技巧同樣重要，但十年主打本地我作為香港人覺得技巧失色小小都可以接受，但外地人無對香港有特別感覺自會放大其缺點再加上內容主題亦並非主流電影題材，所以有影評人認為十年唔係好電影絕對唔出奇，係連衛兵唔可以理性討論，唔企同邊就即刻上綱上線

Sorry我真係未睇見到咁多黃衛兵太激動

所以咪話十年一般囉

咪撚戇鳩啦
人地講十年純政治缺少左部份電影要素
後尾仲講鐘意樹大招風
邊度講中立邊度講唔理政治？
柒少陣

上一條片佢先講完會堅持講廣東話

所以? 佢有冇講過電影唔應該有政治？
就算一樣係政治電影都有分高低㗎嘛

十年唔係電影咁簡單 直情係預言

算啦 個標題起到咁已經知呢個post本身有意引人屌條片

唔好比我喺片場 沙龍見到你 真係會屌柒你條友

咩叫只有政治沒有電影？

電影係純粹光影聲面咩？

樓主又出黎帶風向

睇咗片先啦樓主又唔係一味屌十年 樹大招風同十年比真係唔同層次

我又覺得唔好太玻璃心，咁同小粉紅有咩分別
畢竟睇電影係好主觀，起碼佢算中立，政治層面冇表態支持邊一方，只係係電影層面表達自己感想

個個睇完敗筆嗰段就即刻留cm
都無睇埋人哋之後講乜

唔好話外地人啦
你話十年好 佢的確有好嘅地方
但要講 佢又真係唔太出色
甚至有啲位有啲亂
有時攞獎唔代表係完美架

一直都有人咁講

大學上過電影研究的course，都話套嘢只係個內容令到香港人有共鳴，但唔係一套拍得好既電視

咩意思？我唔影沙龍

係呀無錯，總之喺連登只可以有一種聲音，所有唔啱聽既都係五毛狗連衛兵萬歲

佢既意思咪就係缺乏左電影某啲元素 可以更好
又講左樹大招風政治得黎有拍攝手法
唔係唔要政治阿
唔好柒啦

「中國」「美國民主黨」「微辣」etc..
連登仔一見到某啲字眼就會無晒理智

on9

人地好似講緊十年同樹大都係講政治
但佢鐘意樹大多啲因為着重好多係視聽語言同拍攝手法喎 無講佢對政治反感

你自己柒少陣
我強調中立 = 藍
無評論任何人
每次一講微辣就成大班 pr / 打手走出嚟護主

佢話樹大招風好喎

真係希望啲人睇咗條片先再comment

政治還政治嘅人先以戲論戲都講得出

十個九個都無睇就屌咗先

改左啲懶音先啦，十年都唔識讀

係到實年實年

無位入咪笑人有音口囉人哋聽你講嘢咪一樣有「口音」

當年睇十年哩套戲我覺得係好電影 好多隱喻 入面既內容似即將發生又似唔會發生咁 你會驚 又會睇完一笑置之

但而家入面既內容大部分都發生左 你而家去評套戲咪會覺得劇情無咩特別 唔係咩好電影囉

有無讀電影既朋友可以解答下 有政治隱喻既電影會做唔到好電影 二戰個d電影算唔算有政治成份

真係從電影角度講既話 好多編排剪接等唔同既處理手法、某d想法既表現方式 十年好老實講技術上係好麻麻 我直頭覺得有d學生作品feel

但重點係頒獎比十年係道德上既抉擇 借頒獎禮呢個平台公開支持呢套戲既理念同想帶出既思想 係呢個時代好重要 呢個舉動實際上就係擁護緊電影題材既自由 如果拍咩題材既自由都冇既時候 根本連以戲論戲都做唔到 以後本地得返d愛國戲仲有咩用 (可能遲d真係會咁)

樓主標題咁講，我咁講

條友太多懶音唔想聽

澳門識條春電影咩？咁多年拍過幾多套電影？
做隻乖乖狗奶下屎忽就叻叻

小粉黃

「梁天琦」「手足」「侵侵」「gay巴」「黃店」「三罷」「泛民總辭」

我認同你句中立=藍
但你係呢個po講以為你冇睇片就屌佢中立=藍
以事論事啫 又做左pr打手

屌 激動到打錯字

你話啊洗曬㗎啦其實 只不過唔係俾共產黨咁解

頂唔順啲懶音，不了

懶音同口音兩件事喎

老實講，有啲位劇本節奏控制都唔太好，十年唔講政治嘅話只係可以叫合格嘅電影，當然佢本身就係打本地市場，賣點就係本地，所以絕對ok一定撐。
但係評電影嘅角度，其實嗰條友好多位都無講錯，電影感真係有啲弱

屌你老母長毛怪，廣東話都未講得好，拍埋d咩電影解讀

外行人教內行人拍下youtube當自己大導咩

不嬲澳門人親中

又唔一定要跑得過馬先可以....

班傻鳩識條皮帶咩，許安華不知攞幾多獎，雖然我都唔識欣賞

沙龍即係一啲同行/同道中人既聚會見你講得咁有point仲以為你知呢個字而家想屌柒你都屌柒唔到喇

戇鳩樓主出埋啲引戰topic 唔好再覆

我屌 原來沙龍都唔知咩嚟 完全露底正宗鳩吠友一名

呢個post邊度有人笑佢口音
上面話佢懶音我就有份講嘅

一套電影要睇好多嘢

十年編劇貼香港，best pic 都係因為劇本
但係導演講故仔手法
同攝影配樂真係好差好差

攝影同講故仔手法係好緊密嘅一樣嘢嚟
不可分割

無讀過電影，但作為一個觀眾黎講，當年睇十年係好震撼，有一種切身感覺，亦打破左政治冷感。果種政治隱喻係令你覺得香港真係會發生，而2019的確發生哂。就算係二戰電影，始終文化背景有差距，睇完之後再對比，始終覺得十年係最好。
我重內容多d，電影業d人可能有其他高深見解，可以討論下

知咩料啦 都係睇bomba啦

沙龍係陳奕迅首歌啊

唔好比我喺沙龍見到你 即係話你唔好出現喺陳奕迅首歌條MV度

係廢咗少少嘅但係呢度大把人連佢講嘅嘢都未分得開

澳門狗
之前睇過少少其實啲題材唔錯有啲都幾好笑
但係啲人講嗰啲粵語真係好撚奇怪聽唔慣

套戲 根本唔撚好睇 比人吹棒得太犀利

其實客觀啲講，佢下一句有話鍾意樹大招風嘅拍法，話同樣都有帶出十年反對嘅嘢但拍得精彩啲。

澳門電影講香港電影
仲要係已經比中共完全控制既澳門

張如城都係

我覺得藝術作品喺某啲時候係內容大於技巧，《十年》既拍攝技巧唔勁,但《十年》既内容係會引起香港人對政治嘅反響同埋憂慮,就好似啲人成日吹奏魯迅嘅《吶喊》咁，《吶喊》既藝術技巧運用得唔多,而係内容大於技巧, 但點解咁受歡迎?因為《吶喊》引起中國人對中國封建思想既反思

飛夢企得好前
夠薑拍片拍出黎暗串👍🏻👍🏻

咪撚玩啦 拍攝唔重要 淨係內容得嘅
你去讀小說得啦

唔係喎 小說都要寫作手法
比個大綱你自己諗個idea咪得囉

痴撚曬線啦佢哋

但十年就係政治電影，好難（唔講政治），雖然我都覺得似短片多d

但係除咗內容（劇本）其他都唔得啊嘛..

人地明明有講樹大招風都係反一樣既野
但樹拍得好啲
咪撚帶風向啦

屌，你地其實係咪唔識中文？
唔係有政治嘅電影就唔好，係講緊十年套野個拍攝手法，剪接呢d電影元素做得唔好啊

....大家都係討論下咁，又唔一定要識踢波先可以評波

我睇十年個感覺係覺得似學生作品多過拎出黎賣

澳門YouTube channel 睇飛夢啦
貼地又好笑

老表，麗珍，miko(官方認証似夢乃)

咁唔係而香港人嚟睇，可能真係有咁嘅睇法呢
同埋係咪真係微辣導演，小心炒車

你班仆街仔唔好唔識扮識
炒飯要好食 要有料同有技術 缺一不可
單論笑片 富貴逼人 笑之外同時都係諷刺窮人思想
令到你笑就係畫面同每個fragments既鋪排 呢個係傳意
窮人思想 呢個係中心

事實上十年的確係mama，係內容引起話題同觀眾共鳴，但拍攝手法出黎好唔電影感，喺得班資深演員撐住套戲。但我又唔會反對攞最佳電影嘅

講少句啦
連登講真話比人屌架ching

有咩所謂，得電影業人士先可以評戲咩
你地行內人可以帶出多d專業意見，唔代表觀眾評就一定差wo

之前見佢好似好識電影咁
專登搵返啲佢編劇嘅片出嚟睇
屌你點知最鳩屎最眼高手低嗰啲就係佢嘅

有讀者共鳴叫敗筆
但我覺佢生出黎都係敗筆

我未入呢個post 齋見到標題已經諗一撚定會有痴線佬係度屌鳩條友點知入嚟 真係好多呢班人我諗十年呢套戲分分鐘都未睇過 你慌佢運動以嚟會無啦啦再搵嚟睇咩有幾多個會咁做 識啲人甚至連地厚天高都未撚睇
所以話入呢個post，唔識電影嗰啲最好抱住一個學嘢 觀摩嘅心態，等其他真係好熟電影嘅人評論下條友啱唔啱而唔係一嚟就屌咗先

其實講到尾都係人嘅問題，係自己唔熟嘅範圍唔好一嚟就盲撐/盲反是常識吧

十年就一定係政治電影，但係你擺上金像獎就要用其他電影去比，而事實係除咗劇本好好之外，十年其他方面都唔吸引啊嘛

澳門狗就係澳門狗
同一個政治環境 扮訓覺既狗點叫都叫都係繼續扮訓覺

唔係話要騎過馬先可以評馬，Michael Jordan, Nadal, woods個教練要勁過佢地先可以教佢

只係你好似中國咁無民主就去話人民主唔好
未屌過西既青頭啱啱識打飛機話人唔識屌咁囉

又捉到一隻盲閪

*範疇

所以我好幾個留言都話，內容主體同拍攝手法其實係密不可分，一套電影嘅構成呢兩野係必要，一套好電影，就係呢兩樣野要做得好，個內容主題對香港人一定係一百分，但係對唔了解香港情況嘅人呢？內容絕非淺白易明甚至乎，唔係香港人有機會唔明添，再加上拍攝手法亦都唔算太好，所以對一個非香港人嚟講，十年被評作並非好電影，絕對係無可厚非。再加上其實條片嗰條友，觀點其實都還可以，唔明點解咁多人要上綱上線屌晒佢老母咁

如果份劇本水平遠超於其他價值呢？

觀眾評唔一定差，但你係唔識野亂評就一定柒囉

老實講 起碼佢睇過先評論 連登仔真係有幾多個真係睇過
老實講站係香港人既立場 十年既意義好大
但樹大招風既拍攝手法 劇情 內容 都比較商業化 能夠比到更多觀眾感受到佢既意思
唔係話十年差
但對於一個[澳門人]黎講 佢講既野錯唔哂

先唔論佢係嘜水同有冇內容，到底佢為咗拍尼條片有冇做過準備？問題一早喺手，答題環節可以一個問題都剪接咗3、4次，咁簡單既自拍清談短片都要睇得咁辛苦。如果條片佢有睇過先出街，咁就真係可想而知佢既製作有幾認真，質素有幾好！（剪接次數太多睇唔夠3分鐘就cut咗）

連登仔又反微辣

香港金像獎係香港人話事定澳門人話事呀

不推文回覆，直頭無視佢，hit rate都唔想俾佢賺

未睇片
已經知佢會將十年讀做實年

口條撚屌d懶音衰撚過譚仔呀姐

笑佢十年講實蓮都睇唔撚到？

做影評人之前 可唔可以注重下啲發音先再出黎講
十年就十年啦 實年 實年 實年 實年

我無話拍攝唔重要，唔好曲解，我意義係內容重要過其他，係一個相對上意思，即係劇本 ＞拍攝手法燈光配音等等。

睇埋佢評其他戲
就知佢評戲真係有料到
如果以一個專業影評人角度
的確要撇開政治因素 以戲論戲先可以叫專業
納入埋政治因素
就叫做個人感受 業餘啦
而且佢有講鐘意樹大招風
成班標題黨 睇完標題就留言都留唔切咁

電影本來就係聲話劇本缺一不可，正如歌係詞曲缺一不可，eason啲歌就算曲好撚好聽，比陳永謙填詞之後都唔會有人覺得佢係一首好歌

立場行先，私怨緊隨

其實係相輔相成

微辣d片更加冇內容
拍比細路仔睇

好撚煩
電影一定要由藝術角度出發咁你去睇Cannes算啦
一套電影要影響現實，比你啲藝術更難做到

微垃

拍攝手法同內容同樣重要
只得內容嘅話，咁導演有咩用？
不如叫個編劇對住鏡頭講哂成份嘢就算
點樣運鏡，用咩鏡頭都係配合個劇本
你覺得份劇本會有講埋點樣用鏡頭去表現故事？
內容大於一切真係難聽過粗口

歡迎提出問題，唔好只係人身攻擊，我又未見到你駁d咩wo

鳩屌個班人可唔可以睇撚左先屌
人地根本唔係反鳩十年講政治

缺一不可架柒頭

其實就算政治都唔係問題 套戲係真係低

咁到底佢邊度唔識 除左人身攻擊你有咩point

認真
呢d叫口音咩?

係平民傻鳩都可以說三道四既，但金像獎就好似係行內人選出黎既
全世界既獎都係類似方式，唔係d投票選總統產生

香港人同連登仔最愛

標題黨呢d手法同強國網上d新聞用既手法一9樣
淨係cap呢句出黎 再加埋用連登仔討厭既微辣做標題
有部分人片都費事睇直接留言屌

個標題本身已經好誤導, 掟條片出黎整個秒數就算?
首先條友係編劇唔係導演
第二, 佢後邊有講比較鐘意樹大招風>十年 係以整體去做比較
我就無睇開佢channel, 你都可以唔認同佢
但你連解釋都無, 起個咁既標題就走人 食屎啦 想引戰?

都幾肯定班連登仔連片都無睇，淨係睇標題然後跟風盲反

樓豬人都唔見埋，知咩事啦大家

錯撚曬啦 依家無人要求你識踢波先可以評喔

評波唔一定要識踢波
但係一撚定要識波囉 唔通基本concept 球例都唔識就嚟評咩

依家你咪後者囉，好明顯係一竅不通走嚟盲撐

我反而想問下睇左十年而不斷撐十年點都係最好 因為佢有內容既朋友們
你地睇完冬蟬
覺得黃飛鵬想講啲乜

咁都有得出嚟維穩
又唔見佢話戰狼

其實我覺得佢批評十年都無乜問題
但係比D理據黎啦

佢應該講下點解十年唔好
除左政治因素外
係劇本,剪接,對白,燈光定拍攝手法差?

你貼篇報紙佢哋都睇唔哂啦

仆街正評錯 收返

連登仔竟然唔識樹大招風

半個支那仔識閪咩

真係想知

講得幾岩wor

咁每個人都可以有自己諗法嘅

以戲論戲十年又真係未去到好一流水平嘅電影

佢地用左五十萬拍到一部咁大迴響嘅戲

其實都幾值得贏

起碼依套戲當年有堆平時唔睇戲嘅人都入場睇

要教你個d上面都有人同你講左架啦，我諗你唔係盲嘅
但你堅持要話劇本大過一切，咁我冇野講

又人身攻擊啦你地d電影業人士都咁中意人身攻擊？

差d比個標題fake左

利申 冇睇片

引戰狗黎
係度嘩眾取寵, 成日想香港人樹立多啲敵人

同tiktok一樣
將ON9病毒帶去全世界
值得欣賞?

最後下場只會變成大外宣工具
因為睇呢D既多數都係後生, 唔鐘意思考既一群
好人好姐邊會鐘意睇呢D

屌，
電影係用畫面講故仔
個畫面要有意思啊
一個導演收到劇本
可以一句對白都冇，靠畫面去講個故仔你聽
畫面除咗你哋攝影靚唔靚，景深夠唔夠勁之外
仲要睇個production design, 配色，角色嘅擺位移動
角色嘅表情動作去講故事啊

俾埋例子你

係呀
的確唔係只得觀眾先可以評戲
但問題係普通觀眾睇完套戲只可以對劇情同演技，最多配樂直接作出評價
而鏡頭運用剪接，混聲方面咪要交返俾專業人士去評價，就算唔係業界人士，都只是有返咁上下知識
而你上面講到只有內容最重要
咁你咪抵俾人屌囉

論標題的重要性

邊有人身攻擊佢咪講你唔識衝出嚟講呢個做法好有問題
如果你覺得佢話你柒係佢人身攻擊咁唔係囉係你自己攻擊自己姐 你自己搞成

依到有幾多人睇完段片+用電影角度去反駁好多人都係以政治角度去睇，咁不如睇返政治channel

十年 的確係習作feel
不過你要睇返 十年點出黎
佢拍果陣係無諗過件事發生到咁
成本低 ，原先應該只係預上映一兩場 喺d文化中心到

所以用質素去切入，佢係演藝畢業作品
但佢嘅時代意義 歷史意義
就畀好多套最佳電影都黎得高

大佬你唔好咁痴線啦

成件事根本就係樓主標題黨係度帶風向分化
下面一大堆盲鳩盲屌
有幾多個真係有入去睇過
不過微辣真係不論港澳都係周街仇家係真

澳門狗
字都講唔正 “實”年

佢做綜藝時真係9唔搭8
成日係到講d高深野，無人明佢做咩，唔係話高深唔好，不如睇場合呀

你係咪有問題 人地段片邊有咁嘅意思

唔好兜啦 巴打唔好再學啲廢老 錯就認 打就企定啦 你自己講內容大於一切嘅

十年本身創作目的就係宣揚政治意念大於電影藝術。十年推出個時大部分香港人經歷完佔中開始抗爭疲勞，開始有認命既感覺，十年就係想將未來既現實直接呈現俾觀眾睇，去喚醒觀眾既政治意識。係個個時代背景下，樹大招風或者十年入面冬蟬個隻表達手法已經達唔到宣揚政治既目的，直白既方式係唯一既出路。

同樣，金像獎頒俾十年都係表態大於藝術肯定，係當時既時代背景下絕無僅有既安排，用電影內容去批判呢個決定係出發點上已經錯左。

所以微辣導演有關兩套戲電影感既評論係無錯，錯在佢唔理解十年呢套戲既意義，唔理解當時係一個點樣既時代，唔理解香港人經歷緊點樣既野。

算啦 連登仔整係識得睇個標題架炸

再次證明標題黨同一班唔睇內容既人，加埋既威力係幾咁大

即係講野都好多方法，所謂話兒登仔真係兒登仔，我話你兒登都係你自己搞成，用你講法

政治咪就係生活囉

你問嗰啲人我唔知
明明講緊影評啲人走去講人口音 柒撚到

實蓮係懶音唔係「口音」囉好無

港澳母語都係廣東話，有乜撚「口音」

就算廣州人廣州話都唔會有「口音」，最多都係用字唔同你先覺得怪

通常笑鳩譚仔個啲「鄉音」，好少人笑人「口音」

導演手上面收到劇本後只得一堆字
用鏡頭將字轉成畫面唔重要？
試吓用錯燈或者全自然採光
俾你堆字堆劇本寫得幾好，都即刻變膠戲
仲有場景佈置，道具組嗰班人
唔需要有人安排點樣用呢啲去呈現出故事？
仲有配樂
冇配樂成套戲只會極寡

同意。
其實你哋有冇睇條片，人哋係講電影，唔好下下都負皮啦。

其實我一直都覺得十年唔好睇
冬蟬更加唔知做緊乜春
係到食凝固劑 又無乜對白 睇到唔知jm9咁
係得本地蛋同方言係好睇少少
智叔演戲功力亦深厚
最記得佢嘅一句對白「唔係人叫你就做嘅，你有腦，自己諗下對與錯」something like that

其實你真係好撚煩 唔係攻擊緊你 係陳述緊個事實
要講既由我留完第一個言 你回應之前 都已經講曬

所以佢條片入面都係話樹大招風係有雙類近嘅意思帶出嚟 不過就”拍”得好睇好多

我諗佢用詞唔好姐 十年拎金像獎形容係金像獎嘅敗筆

不過呢度好多人都應該連條片都冇聽

利申:本身冇睇條片係樓豬po岀黎先睇下

咁佢真係話金像獎畀十年係敗筆，十年係政治宣傳片而唔係電影。

咁唔同身分一定用唔同角度去評論
佢可能係唔理解
但係用返自己標準唔認為咁叫錯

立flag明志
連登仔幫人造勢
making想舔共嘅famous
過多排佢大把job接

剩係cut一段出嚟唔係引戰？

口乜撚野音
呢d叫懶音

On9仔
不如用手機拍啦屌，反正都冇budget

十年係預言片

係香港係為時已晚，但國際係為時未晚。

屌標題黨

曬鳩氣，好似d 人當年去睇阿飛正傳想櫈咁

本身我就唔讚成同人講嘢語氣咁差
不過就最撚憎你呢啲盲撐嘅黃衛兵你呢類盲撐嘅柒撚咗就抵俾人屌，再加上見到你係咁兜，就更加抵俾人屌到柒碌咁撚樣啦如果唔係盲撐越嚟越多相信你都唔會想樂見
同埋用我講法要嗰條友有做過先抵俾人串柒我又無份做呢啲兒登行為關我撚事 相反俾人叫兒登咪因為有你呢啲人乜鳩都盲撐 盲反

On9 正如龍門難食你都要呃9自己好食一樣
咁電影藝術野咁主觀，有人覺得悶咪悶
唔一定因為套戲個立場而迫自己覺得好睇
咁大個人學下獨立思考

呢度係連登呀
屌撚左先啦

笑撚咗
Spin去以戲論戲
打算化咗公關

微辣成班豬，討厭政治就一定啦

電影不應涉及太多政治
立法會不應涉及太多政治

喂
唔好斷章取義喎
佢話樹大招風同一個政治立場但做得更好
咁佢都唔係話緊十年政治立場有問題

一段夠啦，會唔會「唔係電影」？

唔好wo wo 叫啦屌

坦白講 十年係的確講政治 講電影鏡頭/劇情佢
未必係好睇 佢絕對可以咁睇既
大家唔使好似小粉紅咁起晒鋼先
佢鐘意戲 佢用佢既方式黎睇覺得唔好睇/冇共鳴姐
而佢都冇講十年個意思係好定唔好 撐定係反

不過我自己又唔覺得一班on9玩埋d on9game
拍埋d3/4分鐘懶係funny既鳩片
幾個唱歌難聽到仆街既"才華"女歌手
既"藝人"們又有幾撚高質囉

我唔係回你wo
講人身攻擊係回緊上面條友呢句：正宗鳩吠友

I mean佢哋嘅以戲講戲係「政治歸政治，電影歸電影」嘅所謂「以戲論戲」
表達唔好定有問題？

成條片二十分鐘淨係CUT呢2句?
唔洗講前文後理? 一句講解都無? 咁以後出po淨係打標題加秒數得啦

樓主標題黨+引戰狗
釣左成班連衛兵出黎

政治不應涉及太多政治

好撚多微辣水泥隊睇住

無錯，共狗

你咪wo wo 咁鳩吠緊囉
Good dog

我講緊你回我第一個喺道留既cm 嗰個cm其實已經講左電影最基本既元素同各自既重量

口音啊認真了解下咩叫懶音先啦ching 佢係鬼因為講嘢快同因為方便而變咗本身個音啊

唔鍾意微辣+1
先唔講微辣班演員個樣甩皮甩骨
D19字幕一次就好玩, 次次都咁真係好老尷

斷章取義

啲濕鳩垃圾片
短到得個幾分鐘

編劇嚟喎
係鬼導演

十年真係唔好睇丫麻佢又冇講錯wor，佢唔係反對十年想講既野，而係以電影既角度去睇係真係唔合格。

似九唔搭八多d
人地講
所有好電影都會引起共鳴
佢就講
唔係所有引起共鳴都係好電影
唔係有效反駁
講贊成又唔知佢up乜

唔好再將政治政治化啦

懶音就算唔係口音都唔會係懶音囉

姐係你同意「十年係政治宣傳片唔係電影」？
只要補句樹大招風更好，「十年係政治宣傳片唔係電影」就成立？

微辣死抄狗
係到學人評電影

係人都知十年攞獎係一種咩嘅象徵意義
仲諗住用以戲論戲去包裝真係好鬼肉酸

Btw真心唔明一個係咁抄橋聲名狼藉嘅channel 係可以越反越紅
反而俾佢抄咗Channel就唔會彈得起

即係OMDB繼續存在都係一樣道理

on9？

愛情片只有愛情，沒有電影。
動作片只有動作，沒有電影。

微辣啲垃圾，拍愛情動作片都冇人睇啦。

的確，十年喺電影語言，場面調度上真係唔出色，嚴格啲嚟講甚至係似學生作品。
但係入面嘅信息，時代背景又好撚勁，回應到時代，觀眾共鳴又強，引起社會反思又做到。
我諗個爭論位係去唔去到金像獎最佳電影水平呢，我個人覺得又真係差少少嘅。

利申: 睇自焚者喊到仆晒街

咁你係啊嘛呢個事實
同埋你係咪盲呢句係我講 但係你又走去覆其他人

明佢想表達嘅意思
但唔同意十年淨係一套政治宣傳片囉

其實同一道理，如果同一質素係吹奏共產黨，佢會唔會拎最佳電影？
如果會，咁係咪遲啲有一套劇本好撚好嘅戰狼係應該拎獎？
如果唔係，咁究竟最佳電影應唔應該考慮埋電影以外嘅因素？

開完其他台冇人理
專登係cctai 開
樓主真係

就當拍片唔應該涉及太多政治
咁拍片係咪唔應該涉及太多抄襲啊

你咁講係無錯，但十年係咪用錯燈或者全自然採光或許犯上你呢度所講？
十年係其他方面亦未算你所講咁差，而佢政治內容價值最重大，呢個係咪佢拎獎原因？

睇到你呢句 唔鐘意思考嘅一群 真係好撚諷刺

我覺得佢係政治宣傳片，但係都係電影

跟本兩套完全唔撚同

樹大係講番過去，有槍戰
十年係預言未來，仲要中

咁多年有幾多套槍戰片攞過最佳？杜sir 都無幾套啦

條友憑乜野評論 收檔啦

永遠越反越多人睇
好啊Q咁睇
就係佢啲views係買返嚟

但現實世界真係好多豬

搵微辣啲垃圾評十年

唔係駁內容，而係人身攻擊，你中意啦

得喇屌
佢講野好正常
得未
笑佢就係笑緊「口因」係歧視所以唔笑得

根本過時爆炸

好撚多盲反狗

十年第一次睇覺得ok，但係都只係一份擔憂
冇諗過裡面d野會係5年後一一變成現實
而家再睇，係睇一次喊一次
有d不能面對既感覺

又咁講
香港電影文化都係老少咸宜，輕鬆喜劇多
個個都睇王晶，高志森，吳宇森大。
之後杜sir, 陳可辛，許鞍華，王家衛，除克等將香港將
香港電影推到去藝術層面

奈何香港人又幾可會鑽研高達同黑澤明？

_ _唔應該涉及太多政治

微辣pr: 微辣係黃 以事論事 公道！

我屌你老母啊！

見條友曾經落力sell過難方車讚的聚會
google過屌佢老母支那戲黎
嘥鳩我時間

是但啦 反正都係拍埋d低質野
唔係為反而反
係真係睇過覺得麻麻

你條友真係滑坡謬誤唔係咁用

所有創作idea 最緊要
有如有幅畫 一片黑色 有咩techni?
Vantablack果d 你諗唔諗到？

如果身處當時 頒比十年好明顯係金像獎對比中共打壓自由既一種表態
我身為香港人覺得冇問題
但以戲論戲 十年的確未夠班 由演員到剪接到攝影都係
十年對香港人既意義係劃時代 佢一個澳門人唔明都冇咩好屌
你見佢都敢答有關十年既問題同讚樹大招風
咪咁玻璃心啦連登仔

講到尾，其實佢咪就係認為最佳電影應該只考慮電影本身，劇本聲話演員，而唔應該考慮社會/時空背景
咁以電影人嘅角度咁睇無錯嘅

我覺得每個人都可以有唔同嘅意見架
咁佢純粹分享一下佢自己嘅睇法姐
有咩問題

你唔認同佢我覺得可以理性討論
例如可以講下如果要拎獎嘅話要點樣表達等等
唔係走去攻擊人話澳門人乜乜乜 因人廢言
連登仔=小粉紅

可惜你連政治都唔敢接觸

佢嗰幾句評論嘅意思大約係十年個手法唔夠樹大招風高明

人哋冇話唔應該牽涉咁多政治

今時今日仲可以咁樣獨善其身
扮立持平
然後仲會有人撐

係勁嘅

做乜扯開話題
定你都支持引戰?

你打埋曬啲拼音仲要唔啱音喎大佬
同埋點解一定要反駁內容？ 做乜鳩啊你

乜撚嘢我又唔係撐佢講嘢正常 得咩姐得

睇既野唔同姐
有人要睇內容去評價值唔值
有人就睇象徵意義去值唔值

但因為一個人既言論就要兩班人拋個無結論既題目
我就覺得唔值囉

就係話樓主冇引戰，佢的確話呢套唔係電影，而你係咪同意片主？

係人都知十年攞金像獎係咩象徵意義
然後得微辣唔知

人地跟本就唔係依個意思
但係樓主講到人地屌鳩十年咁

波台手足都應該差唔多

照你咁講DC Marvel
戇唔戇鳩 值唔值得欣賞
算唔算大外宣
睇得既多數又係後生 唔鐘意思考
好人好姐邊會鐘意睇呢D

問題係最佳電影應唔應該考慮呢啲嘢定應該focus電影本身，咁佢覺得唔應該咪咁講

即係點?
你覺得睇微辣片既都係哲學家?

認同
一套戲包含劇本、導演、演員、燈光、服裝、音響、美指etc.
從來冇客觀標準邊方面要攞到幾多分先算好電影
十年令人有共鳴、反思、印象深刻 講到一個好故事
點解唔可以攞最佳電影
呢套戲嘅前瞻性係不得了 超乎當年香港人嘅想像但同時好寫實 絕對值得攞喎

十年呢套片打動到香港人個心

#357

唔係懶音係乜撚野呀天才

去睇咗爾冬陞01個訪問先出聲啦講手法嘅人

資金已經冇得比

電影獎項就係=撐一啲價值 同 後輩

仲有知唔知咩叫象徵意義

微辣pr繼續水泥

樹大招風真係幾好睇

其實好危險，如果有套類似戰狼嘅題材，但係拍到有共鳴，係咪值得拎，所以究竟應唔應該考慮埋其他因素係一個大問題嚟

你啲邏輯真係好撚精彩值得攞嚟出題目

微辣係黃架？咁要幫佢去藍絲群組微博推廣下

屌佢老味
冇料扮四條
物撚野只有政治 沒有電影
用佢個屎忽腦 搞清楚物撚野叫「電影」先啦

BTW
就因為班垃圾觀眾特別喜歡惡趣味
先令垃圾微辣生存至今
無謂認真聽垃圾講嘢

咁你想表達咩？如果第時有套同一質素，同一價錢嘅戰狼題材電影係咪就應該拎，本身考慮除咗電影以外嘅嘢係應該，但係亦都好危險

FreeDream Macau 真係高汁好多

雖然我好唔鐘意微辣，但我有睇佢嘅片，佢分析電影未必最出色，但對一般人黎講都已經開眼界。
其實如果有睇樹大招風同十年，而係明樹大招風表達緊啲咩，一般黎講都會覺得樹大招風會做得更令人深刻，唔係話十年唔好，我睇自焚者都睇到喊，但無可否認十年嘅拍攝手法其實水準唔高，好多人甚至評語係學生作品水平。
如果你地覺得一套戲嘅政治因素係大過其他嘅電影元素，咁可以等香港電影收皮，因為你地係鼓勵緊電影業可以不顧質素咁推出黃嘅電影，試諗下你地會唔會想睇黃嘅戰狼？
電影對你地黎講可能只係一啲娛樂嘅工具，但對我黎講係一個好重要建構香港文化嘅根基，我好想香港電影可以再令全世界都認識。

抄襲已經係毒瘤啦

你都係迴避我問題
所以廿分鐘既片cap兩句做標題 無分析無解釋 編劇搞錯做導演
都無問題?

十年幾個故事都係拋個問題出黎比人思考多過歌讚一樣野

根本學生資金就極為有限，而且完全些港產，而樹大招風有內地片商參與，仲講樓主分化，我分化。

我覺得香港人認知合拍片呢個概念，就會了解點解《無間道》係偉大

Peace爸打

你講到香港文化班人就收晒皮架啦

邊段會喊

rubbish

我冇話十年有嘢做錯
講真全部都有專業知識同技巧，好多都好難出錯
但相比樹大招風同十年
我會話技巧嘢方面，樹大招風贏太多
當然，樹大招風套戲有杜琪峯，有人把關
而十年我認為係業界嘅表態
十年的確喺電影嘅作用同影響上
係比樹大招風好，雖然一部分因為有陳小春搞到冇人睇
但如果樹大招風同十年係同一屆
我會支持樹大招風攞獎機會更大，即使十年政治啟發係相對大
但金像獎若然只着重政治啟發，咁要思考吓電影藝術個比重應該點擺

退一萬步
我唔戴佢哋帽
唔屌佢哋打手 pr

但佢哋都只不過係偽善虛偽到今時今日都係豬，嘅「人」，睇電影睇到只係資本主義底下嘅商品

真喎 例如100毛

我有撚曲解你？

你自己話內容大於一切
即係揸機走位演員燈光收音後期都唔及本劇本嗰一百幾廿字咁緊要嘅話
根本唔需要拍電影呀咁樣

我意思係呢一個post入面

可能連上面條片都未睇嘅人就已經跟風出聲屌

而屌佢哋嘅原因又冇理據 一味就話澳門豬呢樣嗰樣 中共傀儡 完全扣緊唔到個主題

嘅人話 人唔鐘意思考感覺有啲諷刺

帶返頭盔先
利申:上年大三罷唔記得邊個人出咗條片 就unlike unfollow 曬佢地

口因黎
澳門人係緊趕野

當年奧斯卡獎將最佳電影頒畀上流寄生族係敗筆，因為只有社會問題，沒有電影。

屌 仲睇乜嘢微辣 飛夢映畫好多多聲

屌啦星連登真係好多微辣打手定唔知pr
仆你個臭街條垃圾連十年都講做實年
廣東話都未撚講得正係度對香港電影指指點點
啲澳門狗真係見一個憎一個

退一百步講
導演點諗個shot點拍 個演員點演繹
都係內容嘅一部分

一句講曬
內容唔止係個故仔背後嘅隱喻（政唔政治另講）㗎嘛

你講電影感我同意，但有時電影不單只係電影。仲係代理緊個個時代。樹大招風100年後睇都只係好電影。十年100年後睇，你睇到既係2020年個段歷史既代表作。
如果無拎到奬我諗後人拎返黎睇都會覺得可惜，後人想知呢個時期既香港會睇十年，唔係樹大招風

其實最傷心係十年，不用十年已經全部發生

唔識嘅就虛心上google search下 懶音同粵語懶音先啦條片個人係撚符合懶音嘅定義咩
梗係唔係懶音啦呀蠢材

拍埋d垃圾短片叫自己導演
我上連登留comment又可以叫自己做kol?

一直都覺得微辣啲片好垃圾
啲所謂藝人成班MK格

係咪之前有巴打整合過微辣抄過咩片？

咩係岩我唔知

你一定錯

爾冬陞幾時有喺訪問講過咩手法之類嘅嘢
佢講親都係投票機制同電影表達嘅嘢、象徵着嘅精神都係重要

資金相對低會因此更值得攞獎？
咁當初oscar應該頒俾Pulp Fiction而非阿甘正傳
從嗰屆嚟睇
十年攞獎完全支持，但如果同樹大招風同屆，我會支持樹大招風

佢地當自己「係電影人」講電影，得啖笑

而家係香港人睇電影呀

没
沒

無間道咪係幾乎算得上香港第一套合拍片
當然1同2都仲可以話唔算

原來你講緊上面班友
我唔知呀無睇上面D留言
不過連登都係咁架啦

Pr: 多一個朋友都好過多一個敵人啊～唔好反佢哋啦…

屌啦
微辣同共產黨無異啊

就算係咁又點 有衝突嘅咩

太陽係邊升起我唔知，但係西邊升起就一定錯

根本就無衝突

嚴格來講其實佢冇講錯
10年全部都拍得好幼嫩，係得冬蟬似返電影系畢業生出嚟嘅水準

金像獎頒咗最佳電影俾佢我都有啲愕然
不過呢個決定明顯係社會意義大於電影專業
佢代表嘅唔係呢部電影嘅藝術成就有幾高（可以直接同你講其實真係冇乜藝術價值）
而係當中反映香港人政治取態，係肯定嚟

但係好可悲嘅係
只有戰爭情況下嘅社會
藝術品嘅政治意義必然地凌駕於藝術性

好希望香港可以快啲光復到
自由嘅土地可以孕育更加多好嘅作品

睇飛夢啦仲睇微辣

一屌微辣你就仆街架啦
成堆人就會仆出嚟話微辣係黃 手足嚟
我屌你老母啦 黃？ 邊撚度黃呀
條底褲就黃

睇完條片同連衞兵既留言

連登仔英文又唔好，又唔係攞過奧斯卡

記得唔好踩黑豹

屌佢老味 笑撚死

微辣一暗喻少少政治野D人就開始高潮，話微辣係黃

澳門人咁乖，香港人爭取唔肯過嘅法案佢哋一早曬，唔明一部分人仲係度expect佢地D乜；我比較傾向覺得呢班後生演員由出世or由記事起個輿論環境已經同大陸一樣，所以唔會對佢哋有期望

樹大招風咪一樣大把缺點
十年既演員 劇本 一樣好超前好出色
樹大招風衰d講咪就又係食老本 個劇本條大橋
演員同技術都唔係特別出色

當然樹片又有好多好既地方
十年你電影論 技術層面 當然唔係咩top of the top
但以當屆金像獎水準黎講
拎最佳電影無問題
當然一定有人唔認同 每套最佳電影都會有人唔認同
最緊要有point

但係個問題係佢連個劇本同埋傳意都唔係真係做得好

自己話柒左在先，死話人唔岩，你都幾柒

就算編劇寫劇本都唔係只得個故事內容甚至隱喻啦
對話，動作，成堆嘢要整
除非之後電影專登一開頭講明角色咩性格呢種刻意表達方法
否則角色內心世界，動作，同場景嘅關係都要編劇去鋪排
觀眾睇電影就永遠唔會睇到呢啲嘢，但拍部電影就係需要呢堆嘢

個comment出咗1分鐘都冇就即刻2個負皮
夠竟微辣有幾多打手係連登

無證據話佢紅

但好有疑點

根本好不可思議，做到成個香港都睇佢地咁

標題個沒字係中國體
係沒唔係没

其實唔洗理呢條柒頭皮講啲咩
整個咁嘅造型，喺微辣其他啲片到成日扮到對電影好有研究咁，你以為佢真係一個電影學者？佢大學讀電影？佢寫過幾多份研究關於電影？

佢只係一個拍YouTube 短片嘅導演，甚至乎稱不上係電影從業員，佢拍過啲咩電影？

十年咁多故事，由唔同導演拍完夾埋
分鏡、劇情、光影運用，場景對稱等等各有優勝嘅地方，成套電影喺香港備受政治壓力嘅環境下依然得到其他一眾電影從業員同評審一致好評，足以代表業界嘅肯定

Come on man, 佢同我一樣都只係個觀眾，最多可以話係比一般人更鍾意睇戲，而佢都只係講番佢自己嘅諗法，完全冇問題，只係who fking cares?

佢喺電影業同埋文化研究、電影研究呢啲學術研究領域，係一個no body，甚至乎係咁多觀眾入面都係一個no body，講嘢想有影響力之前please makes yourself become somebody

所以連登仔唔洗咁大反應屌佢
尊重番每個人發表意見嘅權利
一個no body講嘅嘢並唔會影響到其他人嘅睇法

你話做導演都算
有時d短片 幾十秒 幾分鐘既都唔易拍

條 原來編劇
呢d照稿對幾句野 誇張下搞個gag
編咩撚野劇 (雖然我知都要寫出黎)
咪即copywriter
fb 小編 d fd

頭幾樓，扭曲晒人哋啲意思
明明人地意思只不過係話十年電影感唔夠
政治部分佔太多，似政府宣傳片，冇咩電影語言
佢之後話樹大招風好好多做到政治同電影一體

扭曲到變左人地話電影唔可以有政治

利申：微辣hater，但想屌都唔可以亂屌，唔係同五毛有咩分別，要跟隨事實真相，請大家多啲獨立思考。

咁多香港人大家冷靜D先，都唔好攻擊佢懶音啦，重點係電影好壞既定義/比重。
唔通你彈鳩外國戲鬼佬會屌鳩你講英文唔正就評論外國戲咩.....YouTube 留言比返高質既討論唔好好似返左大陸屌大陸神戲咁下邊一大班小粉紅係到人身攻擊

的確，佢一個技術獎都拎唔到，但係就俾個最佳電影佢，呢種只係對政治取態同埋社會價值嘅一個肯定

呢種肯定對於當時同埋現今香港情況來講都係重要，但係並唔代表佢係一套好「電影」

因為真係拍得幾差

*政治宣傳片

我覺得佢地純粹係一堆對香港或者政治唔give shit嘅人
不過你唔care還唔care 唔該咪撚係度指指點點
一句太多政治就抹殺晒香港電影所付出嘅努力

btw 佢嗰啲所謂嘅「藝人」啲質素參差到
落mk是但執幾件可能都好過佢地

駁唔到又係度拗返原本嘅嘢
岩你老母咩打啲咁撚樣嘅字有閪說服力啊
係咪懶音google下都有啦包拗頸

專俾負評
又唔見小薯茄有人屌？

微辣食屎啦

就好似黃店餐廳咁
成班食屎都話要去死撐d 屎好食
咁久而久之就會忽略左餐廳既食物質素
成班政治政治政你老母咩
姐係你同我講渣哥可以拎米芝蓮五星 最佳餐廳
有人唔服 都唔得?

利伸: 黃絲 但係理性黃

唔好咁玻璃心

佢用電影技術角度去評

佢都有讚樹大招風表達嘅嘢一樣
但電影感比較強

我覺得無問題

以戲論戲我都覺得樹大招風好睇過十年

但十年係我心目中位置係無可取代

走呀 兒燈仔又會話你五毛架啦
唔好講事實出黎呀！

啲人俾樓主標題帶晒風向

我都係19年先睇十年,比我15年睇我真係覺得好悶

所以十年既最佳電影獎，同之前既最佳有啲唔同。佢代表另一意義就係電影自由。如果一個影評人要分析所有最佳得奬電影，十年呢一套作品應該會分出黎用另一種角度睇。

咁呢樣已經係佢電影品味既問題啦

重點係
佢並唔係因為政治立場而認為十年唔值得攞

訓左冇睇
澳門狗做左黨委未

連登小粉紅

但佢地做到好多豬睇，呢個事實都係改變唔到

和諧社會娛樂至死

佢攞到金像獎先講啦 微辣咋喎 唔知以為奧斯卡大導

實蓮係懶音啦？

話鳩人笑人「口音」

轉頭捉錯字

o岩未呀柒頭

洗唔洗傾埋學術界對「懶音」定義不一，呢樣個樣呀，柒左就潛啦，繼續咬文嚼字

繼續J口因啦煩膠

反而覺得樹係睇上去一套普通嘅犯罪片，但實則嘅象徵意義就好豐富。演員有林家棟同任賢齊都演得好好，尤其任賢齊由賊王到對公安嘅低聲下氣嘅轉變真係做得好。我諗最大敗北就係陳小春條線
十年入面嘅自焚者都真係好深刻，其他我真心覺得太學生作品feel。
當然果屆金像獎比十年我都好開心，但我唔明點解接受唔到對十嘅批評，佢又唔係話電影唔應該講政治，而係點樣可以更好咁拍一套政治題材嘅電影，如果可以吸引到更多人睇，唔係更好咩？

成班連登仔又盲屌

喂
你唔知美國真係用荷里活片去向世界宣傳美國價值?
中共就係睇中呢樣先至想控制荷里活
係D科幻片成鳩日加D中國強大既元素入去

Clarify返先
我話睇微辣片數又係後生 唔鐘意思考
我意思係講緊多數係後生+唔鐘意思考先睇微辣
唔係講緊後生既就唔鐘意思考
多唔多數都只係我個人主觀認為,無科學根據, 不過我都見過三四十歲既搭車睇微辣

咁DC Marvel 戇唔戇鳩 值唔值得欣賞
呢都真係好撚主觀既
DC Marvel 我就唔撚係fans
睇過既既片都唔算多
不過就一定唔係去到戇鳩既程度
起碼有D劇情係會帶出D值得令人反思既道理,有共鳴等等
我個人認為睇DC MARVEL既唔等如唔鐘意思考

不過微辣片真係唔好撚意思
睇完我真係唔知自已睇撚左D乜柒
可能你覺得好撚touching好有共鳴好撚多野可以反思咁我就無野好講

只能講佢 澳門人
明顯係我討厭政治 但依家又要拎政治出黎講

十年你話政治片都算
樹大招風根本唔算政治片 係好社會性
由社會入手 去講個社會
其實十年都好社會 (不會俾人講左係政治片咁耐就算)
你選戰風雲果種就政治片
正如你唔會話 天水圍日與夜 踏血尋梅 政治同電影一體
人地都唔撚係政治片

人地樹大招風唔撚係政治片 梗係政治部份少
少到變左 所謂政治同電影一體 (根本少到無咁滯 咁梗係好融為一體)
所謂政治同電影一體
以前影評既語言叫 商業計算準確
事實樹係好商業味濃既商業片

跟住 最撚好笑係 拎最佳電影黎講
但佢個point係話人商業計算好

Same

你痴線架 竟然理性討論

呢啲真係正宗撚樣嚟 又要扮中立講啲野又明顯係講比淺藍聽

樹大招風明明係用大製作警匪個殼 個底就係sell nostalgia 十年果種就係black mirror既小成本敵托邦式預言 根本拎嚟比都on99 為踩而踩十年 連登仔仲話人帶風向 明明就係條長毛帶風向在先

精神病還精神病
政治還政治

呢度好多人連啲咁簡單嘅道理都唔明講嘢係要簡單啲已經算好有建設性

微辣狗mon得好緊 5分鐘唔夠 兩隻澳門狗負皮 祝微辣搬上奧斯卡

差啲比標題黨伏咗 好彩睇埋尾個半條佢

話下你真係走去改 聽話過隻狗

用返你個說法，既然你知懶音定義不一我就唔明點解你又要堅持自己啱人地係錯？

同埋人地係懶音呢個名稱有爭議唔係對懶音點定義有爭議睇怕你都係啱先走去google完睇兩睇點知睇錯，如果唔係呢個原因嘅話下次就上堂認真聽書啦知嗎

不過睇死你都唔會逐個問題答返，轉頭又拋低句嘢話鳩人咬文嚼字有問題再唔係就好似上面咁以為自己搵到位入好撚醒目俾人問返你有咩衝突又答唔到唯有又去返起點

繼續死撐啦柒頭

垃圾..

佢好明顯只係用緊電影角度黎評論十年
佢又無話唔撐套戲想表達嘅野
無啦啦都可以攞黎屌
正如套黑豹拎奧斯卡提名
但我覺得以電影角度黎講其實拍得相當普通
咁我係咪種族歧視？ 係咪種族主義？
香港好多人都有邏輯問題
自己撐嘅野就唔可以批評 唔理有無理
根本大家個角度都唔同 口同鼻拗
你係要屌人 就應該係佢嘅角度同佢爭論
人地評論緊電影 你就討論政治 咁永遠都無結果
呢樣係好多香港人嘅通病

打得7隻字嘅🥺🥺做咩唔繼續駁
你係有位入到嘅晨早駁撚咗使係度留得7隻字扮由得我柒咩傻閪繼續睇你嘅海賊王啦

樓上有巴打講得岩
十年拎最佳電影表態意味濃厚應該獨立拎出黎講
你可以插佢唔好睇拍得衰
但話佢係敗筆嘅話
意味住唔認識佢背後嘅原因
又或者根本唔認同呢個原因
無論係邊樣都好
作為影評人我覺得要小心啲處理呢個題材
算啦無謂逼澳門人表態

傻鳩玩埋起底

繼續起啦

根本條友唔識政治
你可以唔鍾意十年 唔鍾意佢嘅表達手法
但你一句金像獎頒俾十年係敗筆就錯撚哂
呢個係香港金像獎唔係你澳門微辣獎
十年拎到最佳電影 係因為香港人共鳴
反映香港電影多元化 將事實政治赤裸裸擺上銀幕
唔識就收皮啦 你當啲評審好似你咁膚淺

兒登不如改名叫玻璃登

就係等緊你呢一句 都估到你會咁講
俾人撚緊都唔知

唔講PR公司唔講五毛，我討論下分化嘅手段。

係啦撚人好叻叻啦，無養分野就唔好阻住人討論啦

佢真係以電影角度講電影
無話係政治角道去論戲

咪俾落台階自己啦 等緊你駁啊
由你齋覆7隻字嗰度開始已經無營養可言

可以係電影角度話佢垃圾
但話佢拎最佳電影係敗筆就係忽視背後嘅意義
呢下已經超出左電影角度

已封鎖會員 傻閪追擊員

滿意啦

佢唔理解或唔認同其實無問題
因為佢唔係香港人

同埋以戲論戲
十年確有不足
其中一個導演自己都有講

如果係無共鳴情況下睇吓套戲自然會覺得唔應該畀最佳電影

如果佢唔係香港人
即係無個共鳴

而十年拎咗係因為香港人有共鳴
覺得佢個意義好大(包括我)

但如果撇除共鳴感呢一環
係電影角度去睇
佢係講得無錯

部戲係不足應該唔使討論
但挑戰埋背後個意義嘅話
就唔好怪人係電影以外嘅角度去屌佢囉
我就唔會屌嘅
不嬲對澳門人係政治方面無乜期望

講咁耐結果都係駁唔到駁唔到就block 可憐到 自己錯鳩咗又唔用下google睇下人點講係都要出嚟柒

btw你block咗唔使特登講 無興趣知弱智block唔block我

譚仔有微辣？

想知留言屌佢果d有幾多個有睇條片聽佢講乜
又有幾多個真係識欣賞電影唔係執人口水尾
連登真係多小朋友

咁你死唔認人地都冇辦法
唔通幫弱智教仔

有幾多人comment左真係有睇條片

電影本來就主觀

如果單一從電影角度去睇十年
製作甚至故事都好多不足 好多嘢可以批評
但係佢一句頒最佳電影係敗筆 已經超越左電影角度

十年係明刀明槍咁拍政治題材
預視十年後香港變成點 去喚醒香港人係部戲嘅目的
十年做到左 電影外嘅信息遠大於銀幕上嘅華麗
金像獎最佳電影頒俾十年 係有佢原因
係電影界對十年既肯定 實至名歸

search咗再講啦係咪好撚難
佢成條片講嘢咁撚多字唔正有咩可能係懶音
你會唔會話譚仔阿姐嗰啲係懶音

邊個地方口音係緊?

撚知佢邊度嚟咩 我淨係知唔係懶音囉
你會唔會話譚仔阿姐嗰啲係懶音啊答未姐

啲人見到個標題就起曬剛咁....
不如問吓個樓主咩居心

究竟有幾多人係睇左條片先留言
以戲論戲
十年係直接表達 以評戲角度黎講 似睇緊紀錄片多
問心個句 係有同感定係好睇先?

嘢都講唔撚正就賴口因
仲要唔撚俾人趕得
話佢趕野有問題=唔set嘢
係盲反

呢d咪你想表達既嘢

逐樣嚟啦

首先做咩又要迴避問題呢問兩次都唔答都知咩事
明明講緊懶音問題，又唔答，又走去嘈返最開頭嘅嘢

我就無唔俾人講嘅，純粹啲人無啦啦走去攻擊人地口齒問題而唔係駁佢啲point唔知想點，同埋係有人話上面無人批評佢講嘢有問題，我先覆佢話係真係人批評緊呢樣嘢，之後嗰條友就係度捉字眼問題話呢個唔係口音

仲有唔好打稻草人，我從來無講過 啲人批評佢講嘢有問題=就係唔識嘢，點解話佢哋盲反係因為的而且確上面有人話佢嘢都未講得正所以唔知佢憑咩嚟評價

姐係佢唔了解就可以亂作批評
唔去了解下點解大會會頒獎
佢可以唔明白點解要頒獎
唔係一黎就敗筆掛
是但講一句抹殺左成套戲既意義
講呢句垃圾出黎 抵比人屌

電影角度？電影背後意義唔需要考慮？
佢澳門人唔明白 唔代表佢講野啱

平時見到佢懶音+鳩up推支那片已經好憎佢
仲要哂時間睇佢d片?

我就係話未開佢條片已經知佢會叫套戲做實年

要扮有文化就講好d嘢先
講句嘢都un耳
邊個會想聽佢講嘢

微辣入得中國就知咩事

咁呢樣我都知 之前睇過幾次條片都無再睇
真心難頂 睇完佢講杜琪峰套黑社會就無再睇

其實佢最錯係講左句拎"最佳電影係敗北"

講真,如果當年係樹大招風同十年爭

我又唔覺得樹大招風會輸比十年

我直頭之前就有follow 佢
討論之前要搞清楚
論一套戲好唔好睇同論一套戲拎最佳電影係咪一個敗筆係兩件事
佢以一個影評人嘅身份
用電影角度去話呢套戲唔好睇水準低係無問題嘅
但佢話呢套戲拎最佳電影係敗筆就超出電影角度
唔係以戲論戲咁簡單
因為最佳電影唔係淨係睇佢好唔好睇
仲要睇埋題材,意義,評審立場等等
呢啲都可能係電影角度以外嘅事
有其它人用電影以外嘅野去回應呢一句說話都係無可厚非

拉

以戲論戲黎講

我都覺得樹大招風的確係嬴到十年

但佢講得最錯係話"拎最佳電影係敗北"

事實上要評論佢當時值唔值得拎係要睇當時既對手

考慮埋頒獎機構背景，重有當時既社會情況

只可以當年佢拎真係實至名歸

所以先話佢話敗北先係最大問題

如果佢單純比較十年同樹大招風

我覺得佢真係冇講錯

當然連登仔應該都係會唔理三七廿一

屌撚左先講

呢句一定錯
唔知佢係唔明定另有意思啦

樹大招風各方面都好好唔洗講
但十年嘅影響力真係好大
兩套咁大分別嘅戲 好難比較咁多
每一年最佳電影都有佢特色
相信導演們都表達到佢地想講嘅嘢

講馬一定要快過隻馬？

條友講依句說話背後係咩意思 正常智商嘅估到，唔使幫佢兜喇
口吻十足啲藍屍支那狗一樣扮中肯
當依個社會咩都政治掛鉤嘅時候出現一部只有政治嘅電影係好正常嘅事
唔中意咪quit囉，唔好睇香港電影

其實呢所有文學／創作作品去到呢個水平決勝負就一定係佢背後既思想幾影響到人架啦而唔係所謂既拍戲手法
因為所謂既手法只係一個手段
因為而家唔係大學生做project作文老師睇下你有幾多修辭手法然後tick tick比高分
所以係十年呢部戲係呢幾年個個香港人睇都有共鳴既時候話呢套戲入下流簡直冇可能

就咁睇佢應該係冇考慮到當時既背景

同套戲所造成既迴響

係電影既角度黎講分別其實唔算好大

甚至可以話好多地方都好相似

問題係都係果樣啦

睇返當時既對手

以十年題材係絕對夠資格係果陣拎到最佳電影

成段文重點係尾三同尾二兩句

同埋一開始就俾佢label左十年做政治宣傳片
令人覺得段片得獎係因為政治元素
而佢呢個label段片為"政治宣傳片"呢個行為先至係最政治化既行為

唔係跑馬可以講馬, 但唔好上綱上線囉

巴打你快啲走先 冇人掩護到你

識睇一定係睇老表

好明顯係樓主個標題想引戰啦將呢條片講樹大招風嘅位斬走，然後再討論睇個標題以為係北京電視，斬頭斬尾

佢根本從來冇講過電影唔可以政治化

佢所講既係過於政治化而失去左電影既感覺

所以先會話係"政治宣傳片"

但佢係冇否定政治化既電影

所以佢先會提返樹大招風

同樣有政治表達,但樹大招風比人感覺到真係一套"電影"

當然"電影"既定義都可以因人而異

幾時幫黃百嗚平反埋

就係因為好多你呢啲人先咁易比人帶到風向囉

懶得睇但又要幫手踩多腳

其實同樹大招風比無意思 都唔同屆
十年同期得踏血好睇 而且基本包攬所有獎項 相對其他同期電影好多都係合作片
好少本地制作 十年拎獎只係為咗藝術留個記錄 話比人知香港電影係可以講政治講民生講自由 果時中共都仲未搞死香港 你話而家要拍番十年呢類題材跟本無可能出到街

Sor就算同樹大招風比都係十年贏
搵幾個新人導演拍短片依個idea影響埋日本台灣泰國，樹大招風做唔做到？
樹大招風本身套戲係好睇，但以電影藝術同影響力嘅角度完全唔值得吹奏

即係套野touch到觀眾想要既野就係好戲
Touch唔到 你煮到變龍虎豹都無用
咁個位肥佬自己諗

要分grade係唔係"電影"
呢件事本身就係一個標籤
佢唔係用傳統既形式表達
咁點解就要標籤佢成為"政治宣傳片"
人地創新+寫實+科幻就話人地政治宣傳
咁1984又係政治宣傳小說啦

林奠果D廣告就真係政治宣傳片啦

影響力嘅角度"十年"贏十幾條街添

但係電影藝術邊有可能係樹大招風輸

淨係最後3個見面果下已經做到畫龍點晴啦

將3個分開故事拉埋一齊

如果單純用touch唔touch到做唯一指標既話

許鞍華既天水圍系列應該都係垃圾

所以咪話電影既定義都可以因人而異

佢覺得缺乏左傳統電影本應有既元素

所以佢咪覺得十年唔似電影

而係似政治宣傳片

而我地都可以話因為佢創新+寫實+科幻,所以歸納做新派電影

事實上1984你都可以叫做政治宣傳小說

問題係無論係1984定動物農莊都冇脫離小說

如果佢係用一個好唔故事形式 (唔知點表達)

其實都可以話佢唔似小說

有幾多人聽佢講晒先負皮

原來你覺得咁就叫手法好好
三線發展連最基本嘅每條線都做好development都做唔到
陳小春條線簡直不知所謂
都係果句，藝術角度完全不存在吹奏空間

好簡單 拍套戲畀觀眾
之後再細分為娛樂 文藝 政治個種其實都唔係重點
係睇target觀眾受唔受落 你話拍畀文青睇同拍畀市井d既人睇 個方向都唔同啦
依套簡單易明 紋哂身大家知咩事
個位肥鳩拍d野無問題架 有人enjoy就得

笑左，話哂都同為最佳電影都可以俾你彈到一文不值

你係真係唔鍾意陳小春條線嘅故事

定係因為陳小春先對佢條故事線有意見

你咁講咪即係自打咀巴

將十年拉到去同微辣嗰啲短片同一水平咁庸俗

一個抄大量vine既短片既導演
學人做影評 屌

好老實講王晶既戲都有人enjoy啦
只係反感既人更加多
我唔覺得需要點分所謂水平
當睇過同知道套戲既人都讚不絕口
就知道touch 到觀眾
你話個d youtube片係庸俗
但係有d所謂庸俗既觀眾受落
當然佢地拍既野未上到大台
你估個個香港人都有睇？

一套戲可以令觀眾事後有得著就係好戲
可以好庸俗咁開心兩個鐘
都可以係有所反思
舉個例子
死亡習作依套畀人屌拍得好差 但係交到貨wo

Rachel好正

唔係懶得睇，係條友講野好銀耳

至於樓主係咪帶風向段章取義樓上有人講左

其實佢應該係曲 你認真咗

講真金像獎個標準真係不敢恭維

近十年葉問，寒戰，無雙都拎得真係

快啲走呀！！

唔中意嘅多數都係大陸狗

讚一下樹大招風就成班傻仔中伏
中共大外宣最興玩呢一手

我都支持XXX,不過呢
再叫PR公司出護法護航

呢條大陸閪講野好撚多懶音
拍埋啲19小丑短片當正自己係大師
十年冇電影？
憑你條撚屌肥閪去界定電影？

連登仔既質素

睇完標題就開始咬人

如果果件玄學大師詹惟中無俾人ban呢個post一定又嘈到1001

Tittytainment

乖 goodboy

巴打好勇

屌
以後唔睇呢隻狗

仲惡過国安法
唔知頭唔知路人地條片都未睇見到微辣兩隻字就屌
同共產黨冇分別

係呢到睇清晒好多連登仔真係為屌而屌同盲反

最佳電影未必關技術事
奧斯卡都成日頒發俾黑人電影

好明顯樓主有意帶風向個主題作到咁，同本人條片講嘅嘢完全唔同意思

pin this啦

我都有睇過佢講電影評論既戲，其實佢算中立，分析得幾好真係以戲論戲多，雖然佢有鄉音有懶音，但果埋影評片都幾有心機做

唔好一唔啱自己心水就起鋼先，咁同共狗，小粉紅果班傻閪有咩分別

電影唔等於娛樂囉

微辣聽個名都知係微信D Friend
唔通支持十年咩

D懶音核突到

營乜撚野養

有紅色資本撐

老實。。。。佢都唔可以講太白。。。。。比其他導演可能唔俾問

之前講龍門難食都比人圍住屌啦
竟然挑戰黃金片十年

連登仔=帝吧仔

樓主一睇就知微辣追擊手黎
點會pin依個

澳門電影？

傻西連登仔仲係持住一股香港人既優越感，開口埋口都係乜乜狗
事實上最多狗奴才既正正係香港

爾冬陞當年訪問都有提名過點解係十年攞
而唔係另一套踏雪尋梅
同埋樹大招風同十年又唔係同一屆金像獎
大家嘈啲咩

who?

未聽過無營養？
但聽過好出彩？
你係咪大陸人？
香港無出彩，係精彩

佢之前有講過建國大業，話係向中央獻媚嘅作品

利申 唔係特別中意佢，只係覺得佢份人係以戲論戲，之前亦有見過影評人話十年拎獎係意義大於作品嘅質素。微辣嘅人之前亦有表過態，點解我地唔可以拉攏多d同路人，成日要推走佢地呢？

你都屌左”出彩“ 唔通我又啫住你”出彩”咩

食物無營養我就聽過

片無營養？

都唔知邊個先係支那仔

典型粉蛆言論
人地批評A，佢就會話阿邊個都B，又唔見你批評下？
例子：
你：中國食水污染。
粉蛆：美國就沒有污染？又不見你批評你美爹污染環境？

咪就係你班仆街淨係識睇標題
連內文都唔睇
搞到咁易比人帶風向

推

連登仔 唔好愈來愈小粉紅啦

睇返2015年金像獎頒獎禮。其中一個導演都坦承《十年》係電影語言，技巧方面，成為最佳電影當之有愧

但呢個編劇講野用呢句交代
加上你唔能夠話佢係純政治電影就唔好睇
電影係創作，係生活，係政治既一部分，係唔能夠脫離及分割

枉佢睇咁多電影，仲用呢一點黎回覆，佢就係差少少

入去dislike

算啦連衛兵係咁上下

未聽過又假咗啲
利申：聽過但冇睇過

兒登仔同小粉紅冇撚分別

就算唔講立場...十年個水準都拍得住無間道

係咪要落場跑馬先可以講馬
同埋人地係編劇唔係導演
Come on man 唔好人講乜你睇乜啦好冇

如果第時佢做左金像獎評審就真係家門不幸。 但睇《十年》既 前曕性就已經贏哂啦。 邊會無電影成就。

留名

唔係呱師兄

你吹到咁撚大點幫你兜呀CHING

拍過咩大作出黎分享下

垃圾微辣，拍埋d難cap又賣晒廣告，眼中只有錢，另一個飛夢影劃好睇好多！

佢冇講錯喎，垃圾戲黎
我去聽方力申首七年好過

垃圾post

我唔認同 我認為十年完全係復仇者聯盟個水準黎

佢話近幾年最好的係樹大招風

可以係以戲論戲，但未至於一文不值

睇微辣都戇鳩

好似得連登先會追住微辣黎咬 一有反對聲音就屈人請pr 屈人打手

其實佢嘅論點係淨係睇到十年得政治 無其他出色嘅嘢
相反樹大招風就又有政治 拍得又出色

好似無話過唔可以帶政治

連登仔唔睇內文
標題撚

係咪要落場跑馬先可以講馬呢句真係好撚on9
咁係咪事但中三畢業既去SpaceX或者NASA屌柒班工程師做咩唔燒煤黎推火箭，其它人都唔可以駁佢？

引用四維出世嘅講法，十年係技勝一籌，有種技藝叫做勇氣

你咁樣講又唔岩喎

我講緊係人地工作的確係同戲劇有關
你拎中3同整火箭比？

呀大佬你要駁我你都搵個好d既比喻啦

但佢講中咗2020年有國安法喎
你澳門做唔做到？

拍得住The Godfather

所以個argument 都係落返去評論者同埋被評論者水平既差距
咁你樓上咪講緊呢個編劇係nobody，同拍商業電影既導演水平差太遠囉，仲唔明

平時就識笑人澳門狗，宜家就沖晒出黎咬人 睇都唔睇下

呢條撚樣好似係負責微辣啲劇本

你就知佢咩料啦
要扮戲精呃下老板，呃下飯食

你知full time 編劇真係好難撈
比人交下戲啦

條撚樣呢啲作品都好意思拎出黎講戲
小學排畫劇啲對白都高質過佢

繼續寫你啲不能太甜蜜嘅愛情片啦

連登同小粉紅愈黎愈似，玻璃心到

事實上十年係技術同講故事技巧係絕對未到拎獎水平

支持一定支持
但站係客觀技術上睇佢係無講錯

黃電影就只準讚既話
連登仔同支那人有咩分別

屌你睇住比人追擊
成班撚樣片都未睇哂就係到屌
比標題黨帶風向
如果中共早啲洗佢地腦 應該會做到幾出色既網軍

根本佢地就係

唔識電影
不過佢唔係盲反

十年係有代表性
自己都買咗Blu Ray
但係都未開過

吸引唔到我睇落去

爾冬昇個陣都話投票的人係感性係因為態度勇氣先投佢啦

之前黑豹夠俾人吹到最佳電影啦
連登仔咪又覺得係「只有政治,沒有電影」
人地係藝術角度評價
大家就荷里活班政治正確撚上身

無話玻璃心
恥笑條YouTube 拍左幾條片
自我膨脹到屌鳩金像獎唔識頒獎姐

係恥笑啲澳門眼光淺

又要自我膨脹

不如你講下拎獎要達到咩水平先

唔係，你點得出你個結論？

陳景輝：
香港的衰落就是政治決定一切。現在的政治好像失去了美學、思想、深度、想像力等所有實際內容。十年拿獎，除了表態之外甚麼都沒有。反之，踏血尋梅金拿男女 主角配角加編劇，竟也比下去，而且在任何意義上都構成一部連貫的電影。數齣不同的短片構成電影可不可以？當然可以。意大利導演羅素里尼的老鄕，或柏索里尼 的十日談，都是短篇構成，在一定視野的連貫上甚具創造力和反思性。我只是個業餘電影愛好者，但我真的不接受表態壓倒一切的氛圍。想起史學家說有段時間的美國給自己的盛世回憶弄得不思進取。今天，在香港的政治中，我仿佛嗅到相近的變奏。

沃豬

仲要有啲係抄返黎
好多都翻拍人地啲Vine 人地啲梗 又當自己野
微辣呢啲垃圾真係賣片咩 賣女咋嘛 仲要啲女都唔靚
我都係睇返熊仔頭算

點解仲會有港豬睇微辣

Pin this

樹大招風係另一年，當年入圍名單：
《十年》
《五個小孩的校長》
《智取威虎山》
《葉問3》
《踏血尋梅》

辣就辣,乜撚野微辣

無話要拍片拍幾叻先可以批評既

以戲黎講佢無錯 樹大招風的確拍得好睇過十年

如果真係比較，就應該用當年提名名單評論先公平

《十年》
《五個小孩的校長》
《智取威虎山》
《葉問3》
《踏血尋梅》

等睇
微辣係澳門人唔可以講到咁白

負皮係俾樓主既 講啲唔講啲

笑死 成日追撃微辣搞到乜鳩片要睇哂 下個po出咩呀 牙冰好靚定麗英好正呀

我覺得踏血尋梅同五個小孩好睇d
但講明先 好欣賞十年班編導敢表態
但以戲黎講佢真係有待進步

等睇我比人屌我藍絲小粉紅

其實政治片有咩問題，black mirror nosedive 果隻又算唔算政治預言片呢？

佢覺得十年唔好睇冇問題，咁咪講下邊度唔好睇（鏡頭、取景、劇本 etc ），佢一句就講十年只有政治，電影味道唔夠，跟住攞樹大招風比較，但明明係另一年電影來，你不如攞無間道和十年比較，公平啲就用當年入圍名單，講下邊套好過十年先公平囉

講埋呢句
佢搵樹大黎比應該係因為兩套都係幾個故事合埋一齊 算係同類型構思

笑撚咗，一個無社會地位，甚至喺行業內都無地位嘅廢柴，學人扮專家說三道四

中英街一號、G殺、樹大招風、點五步套套都有表態
但係淨係得套普普通通嘅十年多人識上到神枱
根本大部分人都唔睇港產片
成班黃衛兵以戲論戲討論都唔比

無錯啊 比起其他電影 十年嘅技術係稱唔上最佳電影
但係個陣嘅香港 啱啱經歷完佔中 大量藝人被支共封殺 明顯就係政治干預藝術
仲要自無間道之後 一大堆人話香港電影已死
香港電影變晒做合拍片 配音對白
就係呢個時候有一班人 為咗佢地所愛嘅香港 拍咗呢套十年出嚟 「香港」電影金像獎唔頒比十年 仲可以頒比邊套

頒比十年嘅藝術義意係在於 同本土創作者講 同時亦係同 香港人講 香港電影界都仲係想拍到 香港本土電影 題材無自我審查 用香港演員 香港團隊

香港電影係未死架

嗱我冇落場跑馬先可以講馬嘅意思
我係話人人都有權發表自己意見
只係呢個發表意見嘅柒頭皮係nobody，並唔會影響到其他人睇法
我係勸連登仔唔好對nobody講嘅嘢咁上心
做認真撚係到屌人唔識電影、政治立場
因為唔值得去理會

中英街一號 / 樹大招風係幾好睇，不過十年早過人地拍 (2015年) ，又攞獎，多人關注係正常

踏血尋梅囉

痴撚線成班人斷章取義

連登仔最鐘意笑鳩小粉紅無腦
標題黨，唔識思考
睇下，呢度幾多連登小粉紅

留言既人有無睇過樹大招風？

電影係藝術大於技術

拍攝手法唔係電影藝術？

唔係

笑撚埋右，跑得快過隻馬先可以講馬

事實係當年爭議都好大。

十年攞獎就等於A歌手上台唱榮光，B歌手唱海闊天空，明明B唱得好啲，但係因為榮光有政治光環所以攞獎咁

樓上好多都話人冇理到十年攞獎既意義，但係頒獎禮唔係應該以戲論戲咩如果因為政治正確就贏曬既，同oscar啲左膠評審有咩分別連登仔屌人左膠騎劫oscar，自己雙重標準十年贏就得

所以同果時龍門一樣
屌佢唔好食都會比人屌
食龍門係食佢黃呀 唔好食有咩所謂

十年單講電影水平真係似大學生功課level

但題材真係敢言

咁點解film school要教

電影都要睇時代背景

十年回應到當時個背景係事實
而事實亦證明套電影有前瞻性

教你技巧
藝術既本義係將作品主旨/思想/意念，運用技巧表達

個年踏血尋梅掃獎偏偏輸最佳電影
仲要十年好似得呢一個有提名
個陣爭議大唔係話佢係咪只靠題材攞
係對手真係有一套係攞獎戲格咁又拍得好吖嘛
如果擺十年去樹大招風個年攞爭議根本唔會咁大

咁舒特拉的名單算唔算政治電影？

因為要收你學費

連基本論證技巧都無就收皮啦，乖乖狗

其實好多港產片都有回應當時背景
但係十年用比較鮮明易明嘅表達手法

十年導演有更出色嘅作品，例如周冠威套一個複雜的故事

行業內有無地位好睇際遇架喎，咁王晶李力持叫唔叫有社會地位行業地位呀？
大把電影愛好者分分鐘專業過啲所謂「老行尊」啦

拍攝手法係咪技巧既一部分

個人覺得十年拍攝技巧幼嫩，表達方式有D似說教，但係前瞻性高
佢應該係追求電影美感果種人，所以佢覺得十年係敗筆

阿甘正傳咪正正大美國主義，十年咪正正純本土

樓主斷章取義
微辣垃圾還微辣垃圾
但都唔可以屈人奶共架嘛

十年雖然喺電影角度唔算出色，但係佢代表成個業界嘅聲音，同埋具有前瞻性為後來政治電影鋪路，呢個係十年主要價格所在。

所以佢以電影藝術角度評論並冇錯，影評從來都係主觀，唔係嘅話個個都睇同一個影評人就得啦。

係，一部份
所以咪意義重要過技巧
欣賞電影唔應該淨係睇到技巧

但係無可否認拍攝手法對一套電影都好重要，如果王家偉無杜可風佢都拍唔出咁多好戲，所以唔可以否定拍攝技巧嘅對一套電影嘅影響。

其中一個背景係censorship同conspiracy theory
大家當佢科幻片，其實係模擬紀錄片嚟

樹大係好電影
但香港做人平時已經要隱晦咁做人隱晦咁講嘢
十年呢種超直白無其他電影做到

個人覺得電影技巧來講 Pulp fiction 好過 The Shawshank Redemption （不過題材算有少少偏門），不過 The Shawshank Redemption 講出只要堅持就會成功的道理，呢啲大道理係 competition 易啲攞獎

不過2套都係神作來

首先 佢係微辣編劇 唔係導演

而且佢其實冇好踩十年
只係佢從電影的藝術角度去睇姐

佢夠有講樹大招風 都係政治 但電影元素出色 （利申冇睇過）

咁唔係代表佢的角度係從電影藝術元素出發咩？？

佢講野係唔係有鄉音

自膠，係Forrest Gump先啱，記錯左

十年頭一段我覺得幾出色
但係段段片嘅節奏完全唔同
會令套戲太跳脫
好似將鮮浪潮短片作品剪埋咁

不過呢套應該唔算模擬紀錄片
應該係即將發生嘅 dystopia電影

十年只有《冬蟬》係似電影
其他只係電視台嘅拍攝水平

這是事實, 但亦無不可

頒獎畀佢當然係因為政治因素啦,
大家覺得係相濡以沫,
當年個獎係畀創作團隊個政治勇氣
而非因其電影手法

1731個無腦連登仔食開標題快餐 一見到唔啱心水就咬 人地用電影角度嚟講啊 話你得政治冇電影啊 人地仲推薦你想睇十年反對既野 建議你睇樹大招風 既有政治 電影感都好過呢部

舒特拉的好, 不侷限於其題材

唔好呀 會比人屈5毛 分化狗

香港真係文化沙漠黎
人地講緊電影藝術 連登仔死都要扯返去政治度講
根本就係因為缺乏文化教育 完全討論唔到有關電影語言 導演手法 咪唯有係自己comfort zone政治屌鳩人微辣奶共
大佬你地千其唔好出國 好撚醜

兒登仔真係傻閪，樓主標題黨引哂班傻鳩吠

根本好多兒登狗都係支那種真係想叫佢地企開d咪撚影衰哂，希望佢地係藍絲仲好，咪撚係度倒米

唔代表啱
但都唔代表佢錯

電影技術角度係唔包含電含個背後意義
因為每個人嘅背後意義係無一把尺去度
相反電影嘅技術，拍攝手法，剪接等等係可以去分辨

連登仔唔係話微辣好黃咩

真係識講政治都還好呀
多數係分顏色㗎咋

所以我期待佢講多D，佢應該都係鐘意電影果D人，但佢起碼講下邊度拍得唔好邊度可以拍好D啦，而唔係一句唔鐘意/政治宣傳片就話敗筆

分化狗 微辣底褲好黃架 你咁講準備比連登狗咬你

微辣啲女好正 所以唔反
支持微辣維穩 支持黃店

關你撚事咩

負皮比樓主 完

究竟有幾多人有睇佢條片

連登仔根本就係弱智仔黎
啲藍絲買過一次蘋果日報都可以話佢支持光復香港

幾多人冇睇就知
至少1776

佢邊位呀？

點解我睇微辣完全唔覺得好笑

只有低B同胡鬧

呢位導演點稱呼？同埋拍過咩作品？

負皮有啲係俾樓主嫁 你要睇就睇幾多人dislike條片

唔好咩都話係五毛啦
真係有人咁on9架

覺醒條柒咩，香港人需要熱血公民既新霉體運動
快啲課金啦喂

應該問有幾多人睇完佢條片先留cm

人地從技術層面去分析套戲就講到人地藍絲咁

btw淨係堅持用廣東話拍片已經值得支持

一個喺微辣拍埋d垃圾短片既導演以為自己係大導演去質疑人地金像獎評審既決定

此post已完

樹大招風係好，但係好得黎太老練

標題黨

佢有咩技術層面分析呀，淨係話政治片，樹大招風好過佢，30秒評論都冇

其實佢都有講樹大招風同樣表達政治
但佢嘅手法係好好多

同埋佢做緊Q&A
佢每條問題真係答完就next
係樓主斷章取義+好多好多玻璃心

根本生活所有嘢都涉及政治，就算簡單一齣愛情片佢當中嘅時代背景、社會價值觀、地方設定都同政治息息相關，所以有啲人試圖將政治從電影甚至生活切割係荒謬

大佬人地做緊Q&A短評

你想知多啲咪留言叫佢拍條片講下十年

佢都有做其他港產片分析架

黃百鳴有佢所講既地位啦

直頭話十年攞獎係笑話添

On 9

即係無啦on9
成班撚樣講到點樣專業以戲論戲點樣技術分析，又屌人唔睇片就comment，比人問到分析左去邊就話Q&A無時間

你覺得人唔識分析電影

有無睇下佢channel其他片點分析電影呀

真，計我話直程未睇過佢中學個份作文都無資格批評佢

小學雞到呢

因為佢哋唔想，你睇開post樓主隔咗一日都係pin返佢自己講過嘅廢話，就知佢根本有心引啲人罵戰

各有各市場需求
戰狼都有市場啦

澳門拍翻套賭仔十年

連登就係畀佢地呢啲child登仔拖低晒啲質素
人地條片拍緊Q&A 主題都都唔係分析呢套戲

我覺得佢既意思係十年冇乜電影既畫面元素？

自焚者

你自己第一句咪答咗你自己囉

淨係抽black mirror 出嚟 睇佢啲鏡頭 取景 劇本咪知點樣政治片得嚟又拍到電影味道

仲有同屆踏血尋梅呢？

十年拎到獎係政治角度嚟講係好事
但條友講既野都係事實 兩樣野無抵觸

覺得十年唔好睇就要屌
樓主同小粉紅有咩分別
Quote又唔Quote埋後話

唯恐天下不亂

澳豬唔係荷官就係雞架啦 有乜好討論

好似上緊港人港地咁
不過又係既，後生果堆係真係冇乜分析能力，我以前十幾歲果陣都好似佢地咁

仲夠膽拎black mirror比
十年只係內容令人有共鳴，拍攝手法同操作所有都唔合格

未睇過既人唔該上網睇下，Netflix 都有

澳門狗

咁咪即係一樣大外宣
講咁多做乜 你講到西片冇加入呢d元素咁
其實大家咪一樣
你話佢宣揚獨裁 反人道主義就話要反
但其實係你主觀對佢既反感先令你覺得做乜都黑人憎
重要既係套戲帶出咩意義 價值觀比你

另外你唔鐘意睇微辣
咪證明唔係target你呢啲受眾
如果唔值得存在就自然會被淘汰
五分鐘左右既片你期待思考咩大道理

我冇睇過條片佢講乜
冇睇過十年 冇睇過樹大招風
唔隨便評論
只係好奇如果唔值得拎獎 嗰年邊套值得拎
但係你一入黎就因人廢言 話佢點點點
冇就住條片有任何cm
會唔會係你口中所講
唔鐘意思考既人
冇理過佢條片講乜 屌完先算

最後你冇留意樓主次次開完po
人影都冇埋
就係引你呢啲片
都冇睇既人出黎 亂屌一餐
帶出個風氣因人廢言 cap兩句就大做文章
形成一個循環 條友做乜都錯
講乜都廢

每次開po都係撚同一班人
利申：冇話好唔好感 好笑咪笑下 唔好笑咪唔睇
又影響唔到我

咁年青人係咪唔可以評論政府？on鳩logic

你居然同小粉紅連登講事實同邏輯

個個睇完標題又抄車

唔好再自己呃自己，根本就係有堆盲撐盲反。

黃就一定唔屌得，藍就老閪都屌
中國就一定要屌，美國就一定要撐
同e班人討論真係算吧啦

電影係乜？唔係源於生活咩？
政治唔係生活一部分咩？
咁點解唔係電影？離地撚？以為電影係代表d 乜野咁巴之閉？

同black mirror比真係好好笑
我第一次睇一千三百萬點係睇到o曬嘴

十年，得罪講句唔係有共鳴令情緒支配左我，我唔會曬個幾鐘睇。有d位仲要快進

「是否（跟政治）掛勾？創作的時候，真的無諗。」「你問我們是否想講回歸，或是現在政治環境？這不是初衷。」「如果我們的初衷是（政治），我覺得絕對要承認，但若不，我們照講就是抽水。」歐文傑、黃偉傑、許學文三人，異口同聲。

喂 原來樹大招風唔係講政治架wo
連隱喻都冇

問題係佢第一句就話唔鐘意 > 敗筆 > 只有政治没有電影 > 冇電影語言 > 政治宣傳片 > 樹大招風做得比佢好

咩叫冇電影語言？
全部都係好 vague 的 statement ，根本套落去任何 genre 的電影都得，你話佢「十年」拍攝手法劇本唔掂我就認同

你依啲就真係垃撚圾，香港有你依班咁嘅人點會好

連登仔可唔可以唔好亂咬人
作為左派佔據左嘅電影頒獎
政治正確有佔一大部份評分標準我覺得無問題
但係大佬你套戲都要好睇
你當局者睇到有共鳴有乜意思
你係要推廣政治而唔係當局者自己打飛機
要啲唔係當局者嘅人都有心情睇晒成套戲
好似前幾年moonlight講黑人加同性戀者
至少我呢啲完全冇共鳴嘅人都會覺得唔悶咁睇晒成套戲

人地明明好比心機真係講電影，有講過知道普通話多人睇啲，但係只係會堅持用廣東話，係影評會為底層階層社會不公發聲，你班仆街一個二個比個標題黨斷章取義，係度盲反。難怪依加無人專心做啲高質既內容，你班兒燈仔都係去返睇抖音好啲。
利申：打手粉絲

你話我主觀對佢反感所以為反而反，我覺得你更加係因人廢言喎

我有因人廢言
但唔代表我“冇就住條片有任何cm”
我咪講左佢覺得樹大招風更應得獎係因為比較高娛樂性，更“似電影”
我咪話娛樂性唔係得獎唯一考慮，去反擊佢呢個論點
學樓上話齋 共鳴都係重要
咁樣又係因人廢言？
你根本就睇d唔睇d
之後佢就落tag, tag 十年係“政治宣傳片”，因為政治關係佢先可以得獎，暗指電影界已被“政治化”。所謂“政治宣傳片”無客觀標準，佢根本就係鳩up，我點樣評價佢呢個statement？但普遍而言，最將事件政治化既多數都係標籤人“政治化”既人。即係呢位導演用“政治化”一詞去標籤同攻擊十年呢段片，攻擊評審準則，攻擊得獎既正當性，攻擊電影界被政治化，而無基於任何客觀基礎。十年有政治元素，但唔代表係“政治化”，係“政治宣傳片” 。

所以到最後佢自己都係因人廢言，一句政治化，落一個政治宣傳片tag，否定哂成個影視界評審準則。話人政治化就係典型因人廢言技倆。以其人之道還治其人之身有咩問題？

我個人認為林奠日日播果d 就真係政治宣傳片啦

以上論點同我係咪主觀對佢反感都係無關。

你無睇過十年就真係要睇下
唔係話唔踢過波唔可以講波
但起碼你都要睇過波先可以講波呀

只有政治没有電影 > 冇電影語言 > 純粹係政治宣傳片
樹大招風做得好出彩

佢評論全部都係好模糊的表達，是但落幾個 jargon 但又冇講係乜，點為之「電影語言 」「 純粹」的政治宣傳片？
樹大招風做得好「出彩」，出彩係邊到？

就算睇外國 review，十年都唔算差，不過都有講到呢套戲係 for the people of Hong Kong ，外國人睇未必100%明白

However, it also feels as if this is a film for the people of Hong Kong, as opposed to one that is internationally understandable without contextual reading to help viewers understand the gravity of certain situations. Short expositional intertitles are placed at the start of some films, such as the beginning of Self Immolator – but to truly understand the situation that led to so much protest and unrest would need more than a 30-second crash-course in Chinese politics.

ex7actly

唔通你覺得澳門人會講大陸壞話？

我最近喺度思考一個問題：點解香港越嚟越衰、越嚟越無希望？諗諗下我發覺，到頭來都是同文化有關。平日我地會食飯；但原來文化，則是心靈的食物。而文化，其實都有分有營養同無營養，而香港一直都俾海量的無營養文化侵蝕。慘就慘在，香港人係連邊啲是有營養的文化同無營養的文化，都開始分唔清、或者無意圖去分。

係 事實十年嘅電影技術不足
但你最後提及到嘅都有其他獎項包括左
最佳電影嘅準則又係咪only考慮技術嘅基本面

而佢就係無尊重到金像獎大會呢個決定係事實
太過單一去睇

本身金像獎就公信力有限，只係小圈子選出黎
我寧願頒10 次最佳電影俾十年都唔想見到寒戰拎咁多獎

咁大個人喇 唔通下下畫公仔畫出腸咩

佢地都唔想老細杜sir比人blacklist架

樓豬好勁，一嘢引曬啲兒登仔出嚟

咁佢論點係單純由電影出發
咁最佳電影即係套戲基本要拍得好
單純呢個角度佢無錯

加上佢又唔係香港人
電影外加嘅共鳴、影響力之類佢係唔會感受到

咁佢個assumption 係無錯
除咗政治影響力
套戲係唔值得攞金像獎

利申
我心目中十年係無其他戲可以取代到

樹大招風有陳小春，拎黎比已經 Fail

你明我明大家都明
只係有啲人扮唔明

唔講咁多 你所講嘅我之前回覆過
唔係無知/唔明白就可以亂作批評
敗筆？政治宣傳片？得啖笑

可能我同佢澳門人既assumption太高
完全令我錯愕

無扭橋、無懸疑、無估唔到既結局點會係好戲

嗱 因為我就真係睇唔出樹大有咩好強政治性，所以先特登走去research ，咁導演話冇做，我又睇唔出有幾強政治性，反而真係似導演所講只係想取其背景。所以我自己就唔會話佢政治性強到可以同十年比，樹大同十年嘅政治信息達到同樣高度。當年好多觀眾只係當一套打鬥片睇，點知三個最後都冇合作到，出嚟屌到仆街，所以唔同人睇有唔同評價，而我覺得陳小春呢個港版joker就係最大敗筆，嚴重拉低曬套戲

我之前話佢D懶音(另外有USER叫口音)好難聽
今日條新片竟然一個字都冇(好似係)
我覺得可以支持下

今日條片D咬字啱哂

仲有喔

食開大辣

屌柒廣總都奶共？

又唔可以話你錯既，始終個個人get到既野都唔同

陳小春個part我覺得係人設上無另外兩個賊王咁多發揮空間，都唔怪得哂佢

以戲論戲都可以講到人奶共
兒登仔真係冇腦

吓

整返個澳門金馬獎啦